+++
title = "درباره من"
slug = "about"
+++

کامپیوترها برای من یک وسواس همیشگی بوده‌اند. باشکوه، منطقی و در ابتدای امر جادویی. جهش نرم‌افزارهای آزاد و بهار دوم هوش مصنوعی بهترین چیزهایی بودند که ممکن بود بخواهم و در طول عمرم شاهدشان باشم. پایتون و هوش مصنوعی راه را برای تغییری بازکردند که راه خود را از دل آزمایشگاه‌ها به پروژه‌های آخر هفته ای کشاند و توسعه نرم‌افزار را شاید با بزرگترین تغییری که بعد از ۱۹۸۰ شاهدش بوده مواجه کرد؛ یک پارادایم جدید. پیامدهای این تغییر در مرکز کارها و علایق من قرار گرفته‌اند. توسعه ابزارهایی که توانایی‌های افراد را گسترش می‌دهند خواه با انجام سریع و موثرتر کارهای پیشین و خواه با امکان انجام کارهایی که تا پیش از این ممکن نبودند.

توسعه مدل‌های آماری و یادگیری ماشین با استفاده از پایتون و کتاب‌خانه‌های آن، استفاده از مبانی علوم کامپیوتر شامل داده‌ساختارها و الگوریتم‌ها برای پیاده سازی‌های موثر و ساخت‌یافته، توانایی انتقال مطالب پیچیده به افرادی که بیشتر به کارکاردهای عملی این موضوعات در کسب و کارشان علاقه‌مند و بهره‌بردن از تکنلوژی‌های توسعه نرم‌افزار برای انجام خوکار فرایند‌های تکرار پذیر از جمله مهارت‌ها و علایق من هستند
